	
\section{Overzicht schakelingen}

\begin{tikzpicture}
\draw[gray!20,very thick] (0,0)   to[short] ++ (18,0);
\draw[gray!20,very thick] (0,-7)  to[short] ++ (18,0);
\draw[gray!20,very thick] (0,-14) to[short] ++ (18,0);
\draw[gray!20,very thick] (0,-21) to[short] ++ (18,0);

\draw[gray!20,very thick] (0,0)   to[short] ++ (0,-21);
\draw[gray!20,very thick] (6,0)   to[short] ++ (0,-21);
\draw[gray!20,very thick] (12,0)  to[short] ++ (0,-21);
\draw[gray!20,very thick] (18,0)  -- ++ (0,-21);




%nMos versterker
\begin{scope}[xshift=1cm,yshift=-.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {nMos versterker};
	\draw (.5,-.5) to[short] ++(3,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [nmos] at (2,-3) (n1) {};
	\draw (2,-.5) to[R] (n1.D);
	\draw (.5,-6) to[short] ++(3,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.D) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (n1.S) to[short] (2,-6);
	\draw (1,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
	      (1,-4.5) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate] (n1.G);
	
\end{scope}

%pMos versterker
\begin{scope}[xshift=7cm,yshift=-.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {pMos versterker};
	\draw (.5,-.5) to[short] ++(3,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [pmos] at (2,-3) (n1) {};
	\draw (2,-.5) to[short] (n1.S);
	\draw (.5,-6) to[short] ++(3,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.D) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (n1.D) to[R] (2,-6);
	\draw (1,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
	      (1,-4.5) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate] (n1.G);
	
\end{scope}

%Klasse A versterker (npn)
\begin{scope}[xshift=13cm,yshift=-.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {klasse A versterker(npn)};
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [npn] at (2,-3) (n1) {};
	\draw (2,-.5) to[R] (n1.D);
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.D) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (n1.S) to[short] (2,-6);
	\draw (0,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
		(0,-4.5) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate] 
		(0,-3) to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R]
		(n1.G);
	
\end{scope}

%Sourcevolger
\begin{scope}[xshift=1cm,yshift=-7.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {Sourcevolger(nMos)};
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [nmos] at (2,-3) (n1) {};
	\draw (2,-.5) to[short] (n1.D);
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.S) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (n1.S) to[american current source] (2,-6);
	\draw (0,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
	      (0,-4.5) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate]
	      (0,-3)  to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R]
	      (n1.G);
	
\end{scope}


%Sourcevolger
\begin{scope}[xshift=7cm,yshift=-7.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {Sourcevolger(pMos)};
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [pmos] at (2,-3) (n1) {};
	\draw (2,-.5) to[american current source] (n1.S);
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.S) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (n1.D) to[short] (2,-6);
	\draw (0,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
	      (0,-4.5) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate]
	      (0,-3)  to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R]
	      (n1.G);
	
\end{scope}




%Klasse A versterker (pnp)
\begin{scope}[xshift=13cm,yshift=-7.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {klasse A versterker(pnp)};
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [pnp] at (2,-3) (n1) {};
	\draw (2,-.5) to[short] (n1.S);
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.D) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (n1.D) to[R] (2,-6);
	\draw (0,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
	      (0,-4.5) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate]
	      (0,-3)  to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R]
	      (n1.G);
	
\end{scope}



%Sourcevolger
\begin{scope}[xshift=1cm,yshift=-14.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {Darlington paar};
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};
	\node [npn] at (1.5,-2) (n1) {};i
	\node [npn] at (2.5,-3) (n2) {};i
	\draw (2.5,-.5) to[short] (n2.D);	
	\draw (2.5,-.5) |- (n1.D);	
	\draw (n1.S) |- (n2.G);	

	\draw (n2.S) to[short] (2.5,-4);
	\draw (1.75,-4) to[short,-*] ++(1.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	\draw (1.75,-4) to[american current source] (1.75,-6);
	\draw (2.5,-4) to[R] (2.5,-6);


	\draw (0,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
	      (0,-4) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate]
	      (0,-2)  to[short]
	      (n1.G);
	
\end{scope}


%Sourcevolger
\begin{scope}[xshift=7cm,yshift=-14.5cm]
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\node[font=\bfseries] at (2,0) {Stroomspiegel(nmos)};
	\node [nmos,xscale=-1] at (.5,-3) (n1) {};
	\node [nmos]           at (2.5,-3) (n2) {};
	\draw (n1.G) to[short] (n2.G);
	\draw (n1.S) to (.5,-6);
	\draw (n2.S) to (2.5,-6);
	\draw (n1.D) -| (n2.G);

	\draw (.5,-.5) to [american current source,l^=$i_{in}$] (n1.D);
	\draw[->,line width=.75mm] (2.5,-1.25) to (2.5,-2);
	\node at (3,-1.5) {$i_{out}$};

\end{scope}




%Klasse A versterker (pnp)
\begin{scope}[xshift=13cm,yshift=-14.5cm]
	\draw (0,-.5) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw (0,-6) to[short] ++(3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\node [font=\bfseries] at (2,0) {Stroomspiegel(pmos)};
	\node [pmos,xscale=-1] at (.5,-3) (n1) {};
	\node [pmos]           at (2.5,-3) (n2) {};
	\draw (n1.G) to[short] (n2.G);
	\draw (n1.S) to (.5,-.5);
	\draw (n2.S) to (2.5,-.5);
	\draw (n1.D) -| (n2.G);

	\draw (n1.D) to [american current source,l^=$i_{in}$] (.5,-6);
	\draw[->,line width=.75mm] (2.5,-4) to (2.5,-4.75);
	\node at (3,-4.5) {$i_{out}$};

	
\end{scope}



\end{tikzpicture}\\
\begin{tikzpicture}

\draw[gray!20,very thick] (0,-14) to[short] ++ (18,0);
\draw[gray!20,very thick] (0,-21) to[short] ++ (18,0);
\draw[gray!20,very thick] (9,-14) to[short] ++(0,-7);

\draw[gray!20,very thick] (0,-14) to[short] ++ (0,-7);
\draw[gray!20,very thick] (18,-14) to[short] ++ (0,-7);


%cascode
\begin{scope}[xshift=2cm,yshift=-14.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {Cascode};
	\draw (-.5,-.5) to[short] ++(5.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [nmos] at (3.5,-2.5) (n1) {};
	\node [nmos] at (3.5,-4) (n2) {};
	\draw (n2.S) to[short] (3.5,-6);
	\draw (3.5,-.5)  to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R] (n1.D);
	\draw (-.5,-6) to[short] ++(5.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.D) to[short,-*] ++(.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	

	\draw (0,-6) to[vsource, invert,l^=$V_{IN}$,label/align=rotate] 
              (0,-2.5) |-
	      (n1.G);
	
        \draw (1.25,-6) to[sV,l^=$v_{in}$,label/align=rotate] 
  	      (1.25,-4) to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R]
	      (n2.G);

\end{scope}


%cascode
\begin{scope}[xshift=11cm,yshift=-14.5cm]
	\node[font=\bfseries] at (2,0) {Folded Cascode};
	\draw (-.5,-.5) to[short] ++(5.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\node [pmos,xscale = -1] at (3.5,-3) (n1) {};
	\node [nmos] at (2,-3) (n2) {};
	
	\draw (n2.D) to[short] (n1.S);
	\draw (n2.S) to[short] (2,-6);
	\draw (2,-.5)  to[american current source] (n2.D);
	\draw (-.5,-6) to[short] ++(5.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{CC}$};

	\draw (n1.D) to[short,-*] ++(1.5,0) node[xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	\draw (n1.D) to[american current source] (3.5,-6);
	\draw ($(n1.D)+(.75,0)$) to[R] (4.25,-6);


	\draw (0,-6) to[sV, invert,l^=$v_{in}$,label/align=rotate] 
              (0,-3)  to[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm,R]
	      (n2.G);
	\node[xshift=.2cm,yshift=.15cm] at (n1.G) {$V_{bias}$};


\end{scope}



\end{tikzpicture}
\\ \\
Soms moet men in vraag 5 een van deze schakelingen tekenen, met specifiek gebruik van een bepaald soort transistor.
Als men tijd heeft, is het dus handig om deze schakelingen vanbuiten te leren voor het examen.

